[
  {
    "id": 1,
    "question": "Како се назива најмањи заједнички део породице речи који садржи основно значење речи?",
    "answers": ["суфикс", "корен", "префикс", "основа"],
    "correctAnswer": "корен"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Како се називају речи које су настале од других речи различитим начинима творбе?",
    "answers": ["просте речи", "коренске речи", "творенице", "основне речи"],
    "correctAnswer": "творенице"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Који је заједнички корен у речима: ДОМАЋИ, ОДОМАЋИТИ, ДОМАЋИНСТВО, ДОМАЋИЦА, УДОМИТИ, ДОМАР, ДОМОВИНА?",
    "answers": ["ДОМА-", "ДОМАЋ-", "ДОМ-", "ДОМАЋИН-"],
    "correctAnswer": "ДОМ-"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Избаци уљеза из низа: СЛАТКО, СЛАТКИШ, ПРЕСЛАТКО, СЛАТИ, СЛАТКОЋА, СЛАТКАСТ",
    "answers": ["ПРЕСЛАТКО", "СЛАТКИШ", "СЛАТИ", "СЛАТКОЋА"],
    "correctAnswer": "СЛАТИ"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Избаци уљеза из низа: ЛИСТАТИ, ЛИСТИЋ, ЛИСНАТ, ЛИСАЦ, ОЛИСТАТИ, ЛИСТАК",
    "answers": ["ЛИСТИЋ", "ЛИСАЦ", "ОЛИСТАТИ", "ЛИСТАК"],
    "correctAnswer": "ЛИСАЦ"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Избаци уљеза из низа: РАДИОНИЦА, РАДНИК, НЕРАД, УРАДИТИ, ЗГРАДА, РАДЊА",
    "answers": ["НЕРАД", "УРАДИТИ", "ЗГРАДА", "РАДЊА"],
    "correctAnswer": "ЗГРАДА"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Који је суфикс у речи ВОЗАЧ?",
    "answers": ["-Ч", "-АЧ", "-ЗАЧ", "-ОЗАЧ"],
    "correctAnswer": "-АЧ"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Који је префикс у речи РАЗГЛЕДАТИ?",
    "answers": ["Р-", "РА-", "РАЗ-", "РАЗГ-"],
    "correctAnswer": "РАЗ-"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Која од наведених речи је ПРОСТА?",
    "answers": ["ШАХИСТА", "ПОПЛАВИТИ", "РУКА", "РУКАВИЦА"],
    "correctAnswer": "РУКА"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Од које врсте речи је настала именица ГРЕЈАЛИЦА?",
    "answers": ["именице", "придева", "глагола", "броја"],
    "correctAnswer": "глагола"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Каква је реч ВАТРОСТАЛАН по грађењу?",
    "answers": ["проста", "изведена", "сложена", "коренска"],
    "correctAnswer": "сложена"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Додавањем суфикса -АР на реч ЗЛАТО добијамо:",
    "answers": ["златник", "златар", "златара", "златач"],
    "correctAnswer": "златар"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Реч ОТПИСАТИ настала је од ОД + ПИСАТИ. Која се гласовна промена ту врши?",
    "answers": ["палатализација", "јотовање", "једначење сугласника по звучности", "сибиларизација"],
    "correctAnswer": "једначење сугласника по звучности"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Која је изведена именица у реченици: 'Голф је једини спорт који нема прописан облик игралишта'?",
    "answers": ["голф", "спорт", "облик", "игралишта"],
    "correctAnswer": "игралишта"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Која реч припада породици речи ЗДРАВ?",
    "answers": ["здравље", "здруживати", "зградица", "задруга"],
    "correctAnswer": "здравље"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Који је корен речи РОГОЊА?",
    "answers": ["РОГО-", "РОГОЊ-", "РОГ-", "РОГОН-"],
    "correctAnswer": "РОГ-"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Која је творбена основа речи ЗУБАРКА?",
    "answers": ["ЗУБ-", "ЗУБАР-", "ЗУБАРК-", "ЗУБА-"],
    "correctAnswer": "ЗУБАР-"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Каква је реч БУБАШВАБА по грађењу?",
    "answers": ["проста", "изведена", "сложена", "префиксална"],
    "correctAnswer": "сложена"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Који је спојни вокал у сложеницама ВОДОПАД, ЛИСТОПАД, ГЛАВОБОЉА?",
    "answers": ["А", "Е", "И", "О"],
    "correctAnswer": "О"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Како се зове становник Новог Сада?",
    "answers": ["Новосадац", "Новосађанин", "Новосадски", "Новосађанац"],
    "correctAnswer": "Новосађанин"
  }
]
